\documentclass[a4paper, 12pt]{article} % общий стиль документа
\usepackage{physsummer} % подключение пакета
\usepackage[margin = 2cm]{geometry} % настройка полей страницы
\pagestyle{empty} % стиль страниц, для корректной работы колонтитулов
\setphysstyle{ЛФШ 2021}{Дополнительные}{8 класс}
\printtrue
\begin{document}    
\printtask
{
\taskpic{
    Сверхзвуковой самолет летит горизонтально Два микрофона, находящихся на одной вертикали на расстоянии $\ell$ друг от друга, зарегистрировали приход звука от самолета с запаздыванием времени $\Delta t$. Скорость звука в воздухе $c$. \\ Какова скорость самолета?\\
    \textit{Математическая вставка  $sin\alpha = a/c; cos\alpha = b/c; \\ cos^2\alpha + sin^2\alpha = 1$}
    }
    {
    \begin{tikzpicture}
        \draw (0,0) -- (3,0) -- (0,2) -- cycle;
        \node at (-0.25, 1) {a};
        \node at (1.5, -0.25) {b};
        \node at (1.7, 1.3) {c};
    \end{tikzpicture}
    }
\libproblem{savchenko}{1.4.2}
\task {Вектора $\vec{e_1}$ и $\vec{e_2}$ имеют в декартовом базисе координаты соответственно $(0;-1)$ и $(2;-2)$. Какие координаты будут иметь вектора $\vec{a}$, $\vec{b}$ и $\vec{c}$ в базисе  $\vec{e_1}, \vec{e_2}$, если их координаты в декартовом базисе $\vec{a} (-2;0)$, $\vec{b} (1;1)$ и $\vec{c} (-2;-1)$?}
}
\end{document}